1千萬求真相

利申，分享其他人的諗法，我冇咁醒諗到呢條橋。
不過我覺得條橋幾得

簡單點講就系懸紅利誘黑警篤灰。
就算唔成功，佢地都會疑神疑鬼

原文如下

[我們需要 Money Shot]

"Money Shot"，是成人電影的術語，意思即係高潮一刹出火的鏡頭，之後就 roll credits 大團圓結局。

記得很久以前看過一套漫畫，有個橋段講一位天才軍事，用 50 人破敵 5 萬。 計策大約就是製造混亂，讓乘亂讓穿著敵軍制服的己方死士混到對方陣營當中。 這批間諜當中突然有部份開始互相毆鬥，並大聲呼叫說敵方有奸細混到我們當中；有部份趁敵軍注意被互毆的間諜吸引過去就靜靜地暗殺旁觀者或落單的人。 最後這五萬人的精兵人人自危，互相廝殺，然後被主角的幾千士兵所擊敗。 先不要說漫畫橋段是否把計策過份簡單化，但卻實在告訴我們：内間從來是一個團隊的最大敵人。

尤其是一隊行動時經常蒙面，行動時經常四圍亂竄的團隊，忘形地衝衝下唔知道身邊人還是否自己那一隊成員的香港警察。

嘗試真正的 "止警暴制政亂"，民間很多手段都用過。 爲了讓對方草木皆兵，抗爭者試過例如起底的方式。 但這種行爲，不單容易被塑造成犯法，而且客觀效果是令警隊對自己團隊以外的人草木皆兵，反過來讓對方團結起來，互相保護。 這邊廂抗爭者卻落得欺負無辜家人的惡名。

不，我們需要更無懈可擊的方法，更無人可以批評抗爭著的方法。

我們的目的，是要讓他們從内部瓦解，把不信任的種子埋在他們當中，讓他們對身邊的同伴都草木皆兵，以爲每一個共同執勤的同僚都可能是披著己軍制服的内鬼。 讓他們互相監察，互相調查，互相攻訐。

方法如何？ 如果我們要攻心的話，首先要明白爲何會有間諜。 CIA 的天書中，就描述人出賣自己國家團隊，動機不外乎四個，簡稱 MICE: Money, Ideology, Conscience, Ego。 錢，理念，良知，自大。

如果一如筆者前文所料，警隊中潛伏下一大班來自邊境以外的 "特務警察" 是個公開的秘密的話，來自邊界兩邊的隊員之間本身就有巨大文化差異。 這種文化差異在很多情況下會造成摩擦，但由於他們需要槍口一致對付抗爭者，結果兩幫背景文化價值觀不同的人自然被團結一致。

但大家都知道：邊境以外的人，最重視什麽。 先不要告訴我。 讓我猜一猜你心裏面的答案？

我肯定你想著的是：錢。

即使這個答案不一定對，但只要警隊内有足夠的香港人也有此概念就可。 而且要證明一個人唔鍾意錢，其實真係好困難。

綜合以上各點，我提議民間展開 “Operation Money Shot - 出火行動"。 爲何叫 Money Shot? 如果大家記得，水門事件讓一代强人如美國總統 Nixon 也要倒台，而背後爆料的，就是代號 "深喉 Deepthroat" 的 FBI 高層 Mark Felt。

Mark Felt 當日挺身而出，背叛自己總統，爲的就是 MICE 中的 Conscience。 我們不需要警隊内有崇高理想的 Deepthroat – 如果有老早已經出現了。 但我們需要個見錢開眼的 Money Shot。

就算無，令他們永遠疑神疑鬼，永遠估算身邊會否有人成爲 Money Shot，已經達到目的。

一語道破的話，我們需要出師有名，開展一個巨額懸紅的計劃：陳彥霖及周梓樂死得不明不白；墮胎少女懷疑在警署内因姦成孕。 這三件案件即使真相未明卻夠令港人悲憤莫名。

將這三件事件完美結合，成就的就是民間出師之名：懸紅 1000 萬。 資金來源，可以由星火 + 612 人道基金各撥一半，以示和勇兩派，合一堅定追求真相。

但這個懸紅並不止於此三案。

“任何警務人員如手中有資料能協助民間起訴三案幕後真凶的話，或者能爆出警方濫權資料而導致警務人員被起訴的話，就可以得到這 1000 萬。”

懸紅如果真的能破案，1000 萬絕對值得。 金額是否一定要 1000 萬也不一定，個人認爲 500-1000 萬都可。 最重要是即使最後破案不成，讓警隊内每個人心裏上頭永遠懸著一把隨時跌下來的正義之劍，才是重點。 這可以令他們開始剋制，有所顧忌。 萬一真的有人舉報，民間亦會多了資料及武器去對付警暴。

所以整個計劃除了資金方面，另一個重點是要由有非常可靠，連警隊都不能否定他們是有公信力的機構牽頭。 612 基金出力出面？ 八大院校學生會聯合？ 這些大家都可以商討。 至於收料方面，可由記協協調，以及確保 Money Shot 身份保密，直至有需要上庭作證爲止。

坊間還可以提供其他方面的支援，例如安全屋，從外交政治層面爭取爆料人事後可移民到海外等，

總之，在這個時代，我們需要 "有四仔，無格仔"，讓真相赤裸裸暴露於人前。

我們需要 Money Shot，即使他不一定出現，他不一定存在。

#沉默是銀
#SilenceIsSilver
#正義
#MoneyShot

自推x1

自推x2

自推x3